\documentclass[a4paper,ngerman]{scrreprt}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,stmaryrd,color,graphicx} %amssymb, stmaryrd sind extra Zeichen
\graphicspath{bilder}

\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
%\usepackage{lmodern} %Schriftart
\usepackage{kpfonts} %Schriftart

\usepackage[backend=biber,style=alphabetic]{biblatex}
\usepackage[babel]{csquotes}
\addbibresource{kapitel/literatur.bib}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xspace}

\SetSymbolFont{stmry}{bold}{U}{stmry}{m}{n} %behebt den Fehler: Font shape `U/stmry/b/n' undefined (Font) using `U/stmry/m/n' instead on input line 3. (https://tex.stackexchange.com/questions/106714/stmaryrd-and-boldsymbol-avoid-warnings?noredirect=1)

\setlength\parskip{\medskipamount} %Ingos Veränderung: Bei neuem Paragraph kein Einrücken, dafür etwas Abstand
\setlength\parindent{0pt}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definition}[section]
\newtheorem{bsp}[defn]{Beispiel}
\newtheorem{bem}[defn]{Bemerkung} %\theoremstyle{remark} macht Probleme

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{prop}[defn]{Proposition}
\newtheorem{lemma}[defn]{Lemma}
\newtheorem{kor}[defn]{Korollar}
\newtheorem{satz}[defn]{Satz}
\newtheorem{thm}[defn]{Theorem}

\theoremstyle{remark}
%\newtheorem{bem}[defn]{Bemerkung} %das macht Probleme, für alle folgenden Theoreme ist der Fettduck weg

\clubpenalty=10000 %von Ingo, verhindert Witwen und co
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

\newcommand{\A}{\mathfrak{A}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\NNN}{\ensuremath{\NN_0}}

\newcommand{\Hom}{\mathrm{Hom}}
\renewcommand*\theenumi{\alph{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{(\theenumi)} % Aufzählungszeichen der ersten Ebene werden zu (a)
\newcommand{\CM}{Cohen-Macaulay\xspace}
\newcommand{\CMR}{Cohen-Macaulay-Ring\xspace}
\newcommand{\CMRe}{Cohen-Macaulay-Ringe\xspace}
\newcommand{\CMRen}{Cohen-Macaulay-Ringen\xspace}
\newcommand{\CMRs}{Cohen-Macaulay-Rings\xspace}
\newcommand{\CMM}{Cohen-Macaulay-Modul\xspace}
\newcommand{\CMMn}{Cohen-Macaulay-Moduln\xspace}
\DeclareMathOperator{\codim}{codim}
\DeclareMathOperator{\ann}{ann}
\DeclareMathOperator{\depth}{depth}
\newcommand{\define}{\mathrel{\mathop:}=}
\DeclareMathOperator{\supp}{Supp}
\newcommand{\m}{\mathfrak{m}}
\DeclareMathOperator{\Ext}{Ext}
\DeclareMathOperator{\im}{im}
\DeclareMathOperator{\rad}{rad}

\setcounter{tocdepth}{2}


%\usepackage{geometry}
%\geometry{tmargin=2cm,bmargin=4cm,lmargin=3cm,rmargin=3cm}
